\documentclass[times, utf8, seminar, numeric]{fer}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{url}

\usepackage{graphicx}  				% Versatile graphics manipulation options
\usepackage[font=footnotesize]{subfig}

\usepackage[croatian]{babel}  % Croatian typographical rules and hyphenation patterns 
\usepackage[utf8]{inputenc}  	% Encoding of Croatian characters
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae,aecompl}     	% Type 1 fonts, similar to Computer Modern (Comment this line for Times New Roman)
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}
\usepackage{microtype}				% Improves spacing

\begin{document}
\setcounter{secnumdepth}{3} 
\setcounter{tocdepth}{4}
% Ukljuci literaturu u seminar
\nocite{*}

\title{LPWAN: LoRa}

\author{Krešimir Topolovec}

\voditelj{Doc. dr. sc. Igor Čavrak}

\maketitle

\tableofcontents

\input{content/uvod.tex}
\input{content/lpwan.tex}
\input{content/lora.tex}
\input{content/lorawan.tex}
\input{content/zakljucak.tex}

\bibliography{literatura}
\bibliographystyle{fer}
\nocite{lora_app_note}

\begin{sazetak}
U uvodnom dijelu dane su osnovne informacije o tome što je LPWAN, odnosno o mreži širokog raspona i male potrošnje energije. Navedene su osnovne karakteristike i primjene LPWAN tehnologija. U uvodu je također spomenuta i LoRa kao jedna od mogučih tehnologija za ostvaranje takve mreže te ostale prisutne tehnologije. U nastavku rada detaljnije je opisana LoRa tehnologija i njezine karakteristike, mogučnosti i ograničenja. U zadnjem dijelu rada ukratko je razrađen  LoRaWAN protokol i opisana pripadna arhitektura LoRaWAN mreže.
\newline
\linebreak
\kljucnerijeci{LPWAN; LoRa; LoRaWAN; LoRa Alliance; Semtech; IoT; Internet Of Things; M2M}
\end{sazetak}

\end{document}
